毛孟靜就肖建華事件提質詢遭反對發佈日期 : 2017-02-04

毛孟靜就肖建華事件提質詢遭反對發佈日期 : 2017-02-04

毛孟靜就肖建華事件提急切口頭質詢遭反對。

【本報港聞部報道】立法會議員毛孟靜認為內地商人肖建華被指在本港遭帶回內地事件，會令港人擔心內地人員跨境執法，昨日在立法會內務委員會動議，於下周三立法會大會上就事件提出急切口頭質詢，但在多名建制派議員反對下，以22票贊成、33票反對及0票棄權下遭到否決。

提出動議的毛孟靜表示進行急切口頭質詢，並非要追問一個人的安危或去向，而是要知道本港「一國兩制」以致國際金融中心地位是否受到動搖。建制派就反對緊急質詢，其中工聯會黃國健指出本港現時泛政治化社會氣氛下，容易就任何事情捕風捉影，事件仍在發展；民建聯蔣麗芸則說，肖建華有清晰出境紀錄，認為毋須急切質詢。

「明天系」跌停板

另外，「明天系」控制人肖建華被爆返回內地後，明天控股集團控制的三隻內地上市股份全線急挫，其中由明天系實際控制的華資實業及西水股份跌停板，ST明科開市亦跌停，最新跌半成，另外愛使股份亦跌2%，至於由明天系參股的公司股價也急挫，如北方創業跌2%，魯銀投資跌3%。明天控股則通過微信公眾號發布聲明，指出公司及其子公司生產經營活動一切運轉正常，感謝社會各界朋友對肖建華及公司的關注與厚愛。